<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости Компьюлента</title>
<link>http://www.compulenta.ru</link>
<description></description>
<lastBuildDate>Sun, 05 Aug 2007 21:00:02 +0400</lastBuildDate>
<ttl>1</ttl>
<item>
<title>Распыление частиц серы в атмосфере может вызвать засуху</title>
<link>http://science.compulenta.ru/327991/</link>
<description>Предполагается, что частицы серы, распыленные в атмосфере, могут отражать солнечное излучение и, таким образом, остановить глобальное потепление.</description>
<category>Изменения климата/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 18:15:48 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Игра Crysis появится в продаже 16 ноября</title>
<link>http://cult.compulenta.ru/327966/</link>
<description>Crysis станет первой игрой студии Crytek, которую разработчики выпустят после весьма успешного проекта FarCry, датированного 2004 годом. </description>
<category>Компьютерные игры/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 17:31:51 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Испытания космического корабля &amp;quot;Орион&amp;quot; намечены на осень 2008 года</title>
<link>http://science.compulenta.ru/327961/</link>
<description>В настоящее время специалисты NASA занимаются созданием и испытанием теплоизоляционного покрытия для нового пилотируемого космического корабля.</description>
<category>Международная космическая станция/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 16:30:40 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Лукашенко намерен избавиться от &amp;quot;анархии в интернете&amp;quot;</title>
<link>http://net.compulenta.ru/327958/</link>
<description>Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил о необходимости принятия закона, который определит статус электронных средств массовой информации.</description>
<category>Пресса/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 16:10:08 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Самым распространенным форматом файлов является МР3</title>
<link>http://soft.compulenta.ru/327955/</link>
<description>По данным comScore, типичный компьютер американца содержит порядка 880 композиций в формате МР3, чуть меньше 200 документов Word и сто PDF-файлов.</description>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 15:23:44 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Злостный спамер приговорен к 30 годам тюремного заключения</title>
<link>http://security.compulenta.ru/327945/</link>
<description>Двадцатисемилетний Кристофер Смит занимался рекламой и незаконными продажами лекарственных препаратов, отпускающихся по рецептам врачей.</description>
<category>Киберпреступность/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 14:50:44 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Red Hat переносит дату выпуска версии Linux для ПК</title>
<link>http://soft.compulenta.ru/327947/</link>
<description>Операционная система Red Hat Global Desktop Linux будет доступна не ранее сентября нынешнего года, а не в текущем месяце, как планировалось ранее.</description>
<category>Linux/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 14:22:55 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>nVidia увеличила долю на рынке графических процессоров на 82,9%</title>
<link>http://business.compulenta.ru/327902/</link>
<description>Поставки графических чипов ее соперников Intel и AMD сократились на 2,8 и 19,4&amp;#37; соответственно.</description>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 14:03:43 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Новая версия Microsoft Office для &amp;quot;Маков&amp;quot; в этом году не выйдет</title>
<link>http://soft.compulenta.ru/327938/</link>
<description>Продажи пакета Office 2008 for Mac начнутся не ранее первого квартала следующего года, а не во второй половине текущего года, как планировалось раньше.</description>
<category>Microsoft Office/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 13:39:52 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Слух: Google может начать продажи мобильников в течение года</title>
<link>http://net.compulenta.ru/327940/</link>
<description>По неофициальной информации, компания разработала несколько прототипов сотовых телефонов и уже ведет переговоры о начале их массового производства.</description>
<category>Google/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 13:14:57 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Эксперты предупреждают о проблемах безопасности в медиаплеерах</title>
<link>http://security.compulenta.ru/327923/</link>
<description>Сотрудник компании iSEC Partners обнаружил опасные дыры в распространенных плеерах, которые могут быть задействованы через сформированные специальным образом медиафайлы.</description>
<category>Уязвимости/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 12:56:55 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Новый червь уничтожает МР3-файлы</title>
<link>http://security.compulenta.ru/327932/</link>
<description>Вредоносная программа Deletemusic распространяется посредством флэш-накопителей и инфицирует компьютеры под управлением операционных систем Windows.</description>
<category>Вирусы/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 12:41:26 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Samsung вышла на второе место по объему продаж мобильников</title>
<link>http://gadgets.compulenta.ru/327928/</link>
<description>Южнокорейской компании удалось вытеснить со второй строки списка крупнейших производителей мобильных телефонов американскую Motorola.</description>
<category>Мобильные телефоны/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 12:22:35 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Началось голосование в рамках церемонии вручения игровых наград Golden Joystick</title>
<link>http://cult.compulenta.ru/327906/</link>
<description>В шесть номинаций, включая &amp;quot;Лучший саундтрек&amp;quot; и &amp;quot;Лучшая игра&amp;quot;, попали игры Guitar Hero II и Grand Theft Auto: Vice City Stories.</description>
<category>Компьютерные игры/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 11:47:36 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Electronic Arts обнародовала финансовый прогноз</title>
<link>http://business.compulenta.ru/327891/</link>
<description>Как ожидается, доход издательства за текущий год составит от 3,65 до 3,85 миллиарда долларов США.</description>
<category>Финансовые отчеты компаний/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 11:29:39 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>&amp;quot;Кассини&amp;quot; пролетит в 30 км от поверхности Энцелада</title>
<link>http://science.compulenta.ru/327893/</link>
<description>Учёные, прежде всего, хотят понять, чем вызваны выбросы водяного пара и частиц льда с поверхности этого спутника Сатурна.&lt;br&gt;</description>
<category>Cassini/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 11:07:15 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verizon Wireless будет продавать музыку AC/DC </title>
<link>http://net.compulenta.ru/327908/</link>
<description>Оператор получил эксклюзивное право на продажу полного каталога музыки австралийской рок-группы - скачивание одного цифрового альбома AC/DC обойдется пользователю в 12 долларов.&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
<category>Продажа музыки и видео в интернете/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 10:51:31 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>В Индонезии выловили доисторическую рыбу</title>
<link>http://science.compulenta.ru/327911/</link>
<description>Целакант длиной 1,3 метра и весом 50 килограммов попался в сети рыбака, ловившего рыбу на острове Сулавеси.&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
<enclosure url="http://www.compulenta.ru/upload/iblock/e7e/L2.jpg" length="5927" type="image/jpeg" width="199" height="141"/>
<category>Земля/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 10:33:43 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sony отзывает более 400 тысяч фотокамер</title>
<link>http://gadgets.compulenta.ru/327916/</link>
<description>Корпус фотоаппаратов Cyber-shot DSC-T5 деформируется с появлением острого края, который может стать причиной порезов рук владельца.</description>
<category>Фотоаппараты и видеокамеры/</category>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2007 10:08:52 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>По мотивам сериала &amp;quot;Доктор Кто&amp;quot; выпустят игру</title>
<link>http://cult.compulenta.ru/327886/</link>
<description>Издательство Eidos планирует выпустить для ПК и приставок PlayStation 2 и Nintendo DS, а также мобильных телефонов игру по мотивам популярного британского научно-фантастического телесериала &amp;quot;Доктор Кто&amp;quot;.</description>
<category>Компьютерные игры/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 18:35:49 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Частота возникновения лесных пожаров в Сибири связана с потеплением климата</title>
<link>http://science.compulenta.ru/327869/</link>
<description>Потепление климата на территории Сибири происходит быстрее, чем в среднем по остальному земному шару, считает Хейко Бальцер из Лестерского университета.</description>
<category>Изменения климата/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 17:41:03 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Звезду видеосервиса YouTube можно будет увидеть на MySpaceTV</title>
<link>http://net.compulenta.ru/327879/</link>
<description>Заключительные эпизоды сверхпопулярного постановочного сериала можно будет увидеть завтра, начиная с восьми утра по восточноевропейскому времени.</description>
<category>Продажа музыки и видео в интернете/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 17:11:31 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Электростимуляция мозга помогла вернуть речь жертве нападения</title>
<link>http://science.compulenta.ru/327859/</link>
<description>Мужчина, получивший серьезные травмы мозга в результате разбойного нападения, вернулся к жизни после нескольких лет пребывания в состоянии минимального сознания.</description>
<category>Биотехнологии и медицина/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 16:38:28 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>В США проведена операция по борьбе с продавцами мод-чипов</title>
<link>http://gadgets.compulenta.ru/327839/</link>
<description>Федеральные агенты провели серию обысков и арестовали ряд лиц, подозревающихся в изготовлении и распространении мод-чипов для игровых приставок.</description>
<category>Игровые приставки/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 16:14:09 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Джон Дворак: Крах доткомов может повториться</title>
<link>http://net.compulenta.ru/327830/</link>
<description>Известный обозреватель PC Magazine Джон Дворак считает, что бурное формирование новых интернет-компаний может привести к повторению ситуации, происшедшей в марте 2000 года.</description>
<category>Проблемы/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 15:48:25 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>В Липецкой области археологи нашли сапог V века нашей эры</title>
<link>http://science.compulenta.ru/327828/</link>
<description>Благодаря этой находке появилась возможность точно реконструировать внешний вид этого элемента одежды полуторатысячелетней давности.</description>
<category>История, археология, палеонтология/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 15:11:40 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>&amp;quot;Евросеть&amp;quot; начинает продажи электронных словарей Lingvo</title>
<link>http://soft.compulenta.ru/327822/</link>
<description>Пока в салонах &amp;quot;Евросети&amp;quot; можно приобрести только англо-русскую версию Lingvo, стоимость которой составляет около 600 рублей. </description>
<category>Электронные словари и переводчики/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 14:45:02 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Казуальные игры способствуют развитию игровой индустрии</title>
<link>http://cult.compulenta.ru/327815/</link>
<description>Казуальные игры способствуют укреплению таких положительных тенденций, как цифровая продажа игр, размещение в играх рекламных элементов и выпуск игр &amp;quot;по частям&amp;quot;.</description>
<category>Компьютерные игры/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 14:20:50 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mail.ru выпустила бета-версию &amp;quot;Мобильного Агента&amp;quot;</title>
<link>http://soft.compulenta.ru/327820/</link>
<description>Это ПО является мобильной версией &amp;quot;Агента&amp;quot; Mail.Ru, предназначенной для КПК и коммуникаторов, работающих под управлением Windows Mobile&amp;nbsp;&amp;nbsp;2003/5.0/6.0.</description>
<category>Интернет/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 14:02:51 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>В июле глобальных вирусных эпидемий зафиксировано не было</title>
<link>http://security.compulenta.ru/327817/</link>
<description>Компания &amp;quot;Лаборатория Касперского&amp;quot; обнародовала результаты анализа активности вредоносных программ в интернете в прошлом месяце.</description>
<category>Вирусы/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 13:43:05 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>VMware проводит первичное публичное размещение акций</title>
<link>http://business.compulenta.ru/327811/</link>
<description>Процесс выпуска ценных бумаг, начавшийся в минувший понедельник, как ожидается, продлится еще две недели.</description>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 13:20:21 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Фотокамера BenQ E1000 может сделать за секунду 12 снимков</title>
<link>http://gadgets.compulenta.ru/327809/</link>
<description>Десятимегапиксельный фотоаппарат снабжен дисплеем с диагональю три дюйма, стабилизатором изображения и системой распознавания лиц в кадре.</description>
<category>Фотоаппараты и видеокамеры/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 12:57:47 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>AMD показала графический чип с поддержкой DisplayPort</title>
<link>http://hard.compulenta.ru/327804/</link>
<description>Ожидается, что поддержка универсального видеоинтерфейса DisplayPort будет реализована в графических процессорах ATI Radeon в начале следующего года.</description>
<category>ATI/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 12:36:34 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Acer начала продавать ноутбуки с Linux</title>
<link>http://hard.compulenta.ru/327801/</link>
<description>Портативные компьютеры Acer под управлением открытой операционной системы предлагаются в Сингапуре, однако спрос на них не слишком высок.</description>
<category>Ноутбуки/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 12:15:08 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Microsoft патентует новую технологию показа персонализированной рекламы</title>
<link>http://net.compulenta.ru/327793/</link>
<description>Предложенная Microsoft методика предусматривает, к примеру, размещение около телевизора миниатюрной камеры, которая сможет не только сигнализировать о присутствии зрителя у экрана, но даже идентифицировать его.</description>
<category>Реклама/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 12:04:35 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Logitech выпустила лазерную мышь для геймеров</title>
<link>http://hard.compulenta.ru/327796/</link>
<description>Манипулятор Logitech G9 снабжен памятью на пять пользовательских профилей и поставляется с двумя накладками на корпус, обеспечивающими комфортную работу.</description>
<category>Периферия/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 11:48:42 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Американским компаниям запретили самовольно менять условия пользовательских соглашений</title>
<link>http://soft.compulenta.ru/327789/</link>
<description>По решению суда сервис-провайдеры обязаны предварительно сообщать пользователям об изменении условий лицензионных соглашений.</description>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 11:29:34 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sony обвиняют в нарушении патента при создании процессора Cell</title>
<link>http://hard.compulenta.ru/327766/</link>
<description>Sony обвиняют в незаконном использовании запатентованной технологии &amp;quot;синхронизированных параллельных вычислений с использованием общей памяти&amp;quot; в процессоре Cell, который является &amp;quot;сердцем&amp;quot; игровой приставки PlayStation 3.</description>
<category>Процессоры/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 11:13:25 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Microsoft ответит в суде за поцарапанные диски</title>
<link>http://gadgets.compulenta.ru/327782/</link>
<description>Против компании подано уже четыре иска в США от геймеров, которым приставка Xbox 360 поцарапала диски.</description>
<category>XBox/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 10:52:35 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Еврокомиссия предъявила Intel обвинения </title>
<link>http://business.compulenta.ru/327777/</link>
<description>Европейская комиссия закончила рассмотрение антимонопольной жалобы AMD на конкурента и направила Intel список обвинений.</description>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 10:30:22 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Балаган: Пьяные астронавты, голуби и анимешники</title>
<link>http://cult.compulenta.ru/327775/</link>
<description>NASA и пьянство на орбите, сувениры из экскрементов панды, кража трусов и лифчиков, птицы на таблетках и международный фестиваль косплееров в Токио.</description>
<category>Трэш недели/</category>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2007 10:08:33 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Apple обвинили в нарушении копирайта на песни Эминема</title>
<link>http://net.compulenta.ru/327754/</link>
<description>Компании-издатели подали иск против Apple, обвинив фирму в том, что она распространяет через iTunes Store музыку Эминема, не получив на это разрешения правообладателей и не выплачивая им часть прибыли.</description>
<category>Продажа музыки и видео в интернете/</category>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2007 19:04:13 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Установлен новый рекорд эффективности солнечных батарей</title>
<link>http://science.compulenta.ru/327750/</link>
<description>Исследователям из Университета Делавэра удалось создать солнечный элемент, коэффициент полезного действия которого составляет 42,8&amp;#37;.</description>
<category>Энергетика: настоящее и будущее/</category>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2007 18:36:08 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>PlayStation 2 остается самой распространенной приставкой в мире</title>
<link>http://gadgets.compulenta.ru/327625/</link>
<description>Именно за PlayStation 2, по данным аналитической компании Nielsen, любители электронных развлечений провели около 42&amp;#37; от общего времени, потраченного в июне на игры.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
<category>Sony Playstation/</category>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2007 18:11:36 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>В Венгрии нашли доисторические кипарисы</title>
<link>http://science.compulenta.ru/327733/</link>
<description>Древние болотные кипарисы, возраст которых составляет около 8 миллионов лет, не окаменели и прекрасно сохранились. </description>
<category>Палеонтология/</category>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2007 17:40:09 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Видеокамера Canon iVIS HG10 снабжена винчестером на 40 Гб</title>
<link>http://gadgets.compulenta.ru/327729/</link>
<description>На встроенный жесткий диск, в зависимости от выбранного качества, поместится до пятнадцати часов видео. В продажу камера поступи в сентябре по цене в 1200 долларов.</description>
<category>Видеокамеры/</category>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2007 17:23:02 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Во втором квартале AMD укрепила позиции на рынке процессоров</title>
<link>http://hard.compulenta.ru/327718/</link>
<description>Несмотря на многомиллионные убытки, компании удалось увеличить свою долю на рынке чипов с архитектурой х86 на 4,2&amp;#37; по сравнению с показателем за первый квартал.</description>
<category>AMD/</category>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2007 16:57:48 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Молекула поможет бороться с атипичной пневмонией</title>
<link>http://science.compulenta.ru/327608/</link>
<description>Этот вирус был обнаружен в 2002 году, при этом смертность от этого заболевания составила до 15&amp;#37; от числа инфицированных.</description>
<category>Биотехнологии и медицина/</category>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2007 16:24:38 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>Intel заключила соглашение о сотрудничестве с компанией SiRF</title>
<link>http://telecom.compulenta.ru/327712/</link>
<description>По условиям договора, компании займутся совместной разработкой аппаратных решений, обеспечивающих возможности навигации и беспроводной связи.</description>
<category>Беспроводные сети/</category>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2007 16:06:30 +0400</pubDate>
</item>
<item>
<title>В Великобритании растет число любителей файлообмена</title>
<link>http://net.compulenta.ru/327705/</link>
<description>По данным Entertainment Media Research, в 2005 году нелегально скачивать музыку предпочитали 40&amp;#37; респондентов, в 2006 году - 36&amp;#37; опрошенных, а в 2007 году - 43&amp;#37; пользователей. </description>
<category>Пиринговые сети/</category>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2007 15:43:24 +0400</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
